# Frequently Asked Questions (FAQ)

Here are some common questions and answers related to SecurOS installation and usage.

## General Questions

### Q1: What is SecurOS?

A1: SecurOS is a Linux distribution based on Arch that comes pre-installed with pen-testing tools and exploit tools used by security experts.

### Q2: Is SecurOS free to use?

A2: Yes, SecurOS is open-source and free to use. You can download it from the official website at [https://securos.org](https://securos.org).

### Q3: What hardware requirements are there for SecurOS?

A3: SecurOS can run on a wide range of hardware, but for optimal performance, a modern computer or virtual machine with at least 6GB of RAM and a 16 core processor is recommended.

## Installation Questions

### Q4: Can I install SecurOS alongside another operating system?

A4: Yes, you can dual-boot SecurOS with another operating system. During installation, you'll have the option to partition your disk and choose the OS to boot at startup.

### Q5: How do I create a bootable USB drive for SecurOS?

A5: Please refer to the installation guide for detailed instructions on creating a bootable USB drive.

### Q6: Can I install SecurOS in a virtual machine?

A6: Yes, SecurOS can be installed in popular virtualization platforms like VirtualBox, VMware, and QEMU. Follow the specific steps provided by your virtual machine software.

## Troubleshooting

### Q7: I encountered an error during installation. What should I do?

A7: If you face errors during installation, please double-check your installation media and ensure that it's not corrupted.

### Q8: How can I update SecurOS after the initial installation?

A8: To update SecurOS, use the package manager for system updates. Open a terminal and run `sudo apt update` followed by `sudo apt upgrade` to update the system.

### Q9: I forgot my user account password. How can I reset it?

A9: You can reset your password by booting into recovery mode.

### Q10: Where can I find more help and resources?

A10: Currently your best bet is to contact me here ```contact@templeenterprise.com```

## Network

### Q11: How do i connect to the Internet?

A11: To connect to the Internet, open your terminal and run the command ```iwctl```